「牛肉乾」今起加價25% 禁區上落客罰$560 職業司機：抄次牌冇成日人工

2018年06月01日

「牛肉乾」今起加價25% 禁區上落客罰$560
職業司機：抄次牌冇成日人工

■職業司機指「牛肉乾」加價影響生計。黎樹雄攝

【本報訊】五項與交通擠塞相關的交通違例定額罰款由今日起提高25%，當中在限制區上落客罰款增至560元，非法進入黃格罰款加至400元。職業司機都表示，罰款增加後相當於一天的工資，壓力大增，但私家車數目增加才是交通擠塞元凶，職業司機只是代罪羔羊。

記者：麥志榮 張文鈴

政府原本建議大幅提高違例泊車及引致交通擠塞罪行的定額罰款50%，但立法會議員反對，最後只通過提高5項引致擠塞罪行罰款25%，當中包括在限制區上落客罰款由450元加至560元；非法進入黃格、車輛作U字形轉向導致阻礙、未經授權在巴士及小巴站停車、巴士與小巴及的士上落客時停車超時，罰款由320元加至400元。新罰款由6月1日起實施。

■有不少乘客和司機貪快在禁區上落，今日起罰款加至560元。陳善南攝

質疑無助改善交通擠塞

政府發言人昨表示，交通擠塞日趨嚴重，有必要提高相關違例事項的定額罰款，以恢復其阻嚇力。政府會繼續研究適時增加其他與交通擠塞相關的違例事項的定額罰款。另外，所有裁判法院會停止代收6月1日或之後抄牌的交通違例定額罰款。只有罰款過期未繳或司機就違例事項法律責任提出爭議的案件，才可到法庭指定的裁判法院繳交罰款。市民可繼續在郵政局及銀行自動櫃員機，或使用銀行網上及電話理財等方式交罰款。

提高罰款對職業司機影響最大，汽車交通運輸業總工會的士司機分會主任杜燊棠直言：「寧願搵少啲好過搏，俾佢抄一次牌，真係成日人工送咗畀佢」。他指出，交通擠塞明顯與私家車數目增加有關，質疑加罰款捉錯用神，無助改善交通擠塞，也增加職業司機負擔。

香港九龍新界公共專綫小型巴士聯合總商會主席梁雄對罰款加價表示無奈，指政府未有效控制車輛增長才是塞車主因。

司機陳先生表示，加重罰款後會提高警覺，但為了工作「好多時禁區侷住都要上落」，可以停車的地方根本不足，「你睇雪廠街上面，個個都喺禁區等，嗰度得幾個位」。任職私人司機的譚先生（化名）認為，路面情況令司機易墮陷阱，「尤其係皇后大道中去德己立街，我頭先行條中線，明明睇住前面車行，但隔籬架車cut咗入嚟，跟住我就踩住黃格仔，好尷尬。」

上一則
上一則
第三被告父早逝母智障 大姊盼弟改過自新

下一則
【美孚威日記】交通違例加罰則 司機：無位泊先係主因

旺角潮聯抄晒未

有冇地區警署電話，可以直接投訴交通問題！

淨係捉私家車同的士都夠啦
其他職業司機講真係幾無辜，你估佢有得揀咩

事實上真係車輛增長失控造成，上水啲車都多咗好多，轉一次燈都清唔到一條車龍，政府無能，冇去做嘢壓抑增長

1823投訴潮聯會點

個個有樓嘅資產升咗咁多, 買架車算咩

乜事都人地交晒陀地

有得揀架
轉行咪得

最好再貴d同扣分

中環班大支野成日塞撚住曬

果啲即場勾去驗啦

哈哈哈好好笑

非法進入黃格罰款加至400元

呢個有幾可會罰

呢班先係最仆街
扣到停牌就差唔多

果班撚屌加價又唔撚驚 罰又罰佢個司機 勾左佢最好

罰錢對佢地冇阻嚇力

咁有撚用
累進計先有用, 同一個月第一張牛肉乾 400既1次方, 第二張400既2次方

想問, 雙黃線見人停車等人, 可唔可以影相舉報佢架 ?

第3張條數點計

咁咪400嘅3次方囉
6千4百萬啫

抄得好密
係咪咁多數要交呀

充公架車

入潮聯

起碼要片，相你點證明佢停低？